【九龍灣 12.25】男學生被指拒捕 警：不斷反抗 肩膊「有道力出緊嚟」

去年聖誕節，市民在多區發起「和你shop」，繼而爆發警民衝突。一名 20 歲男學生於九龍灣德福廣場被捕，他早前否認一項抗拒正當執行職務的警務人員罪，事隔一年，案件今（28日）在觀塘裁判法院開審。涉案警員供稱，被告不斷掙扎反抗，被制服後並不合作，期間感受到被告肩膀「有道力出緊黎」，力度之大足以掙脫警員控制。辯方則稱，被告兩度遭警方噴射胡椒噴霧，他當時只想以手抹其臉部，而非有意反抗。案件明日續審，被告以原有條件保釋。

辯方反覆播放閉路電視片段，指出片段中只聽到有人曾大喊「你唔好反抗啊」，未有聽到周兩次的警告，質疑周以及其他警員從未有向被告發出警告，惟周否認，並指「呢個畫面聽唔到」。

高級督察郭俊希指，警員周展卓曾嘗試為被告上手扣，但因被告不斷郁動雙手掙扎而失敗，於是便在警告後向被告施放胡椒噴霧，以盡快控制被告。惟辯方指，郭在其警員記事冊及兩份補錄口供中，均沒有提及上述情境，並稱當時被告被警員壓著，無法反抗，郭聲稱被告反抗只是為了解釋他為何施放胡椒噴霧。郭亦不同意。

大力就大力 細力就細力 同所謂嗰啲陰力一樣咁戇鳩

不如吹大啲話對方內功深厚。

太極

On9四眼仔

內力？點佢穴囉

而家唔駛睇案情

睇邊個審就知結果

呢單邊個審

On9 仔有樣睇

唔去金庸墳前寫武俠小說真係嘥晒

佢呢句即係我感覺到你個小宇宙

依單係徐綺薇主任裁判官 Miss Ivy CHUI Yee-mei, Principal Magistrate審

九陽神功

話佢識武功咪得囉

年輕人不講武德

你個骨架撐住個人都係度力黎
不如你噤扁對方好母

不如話佢係拳四郎啦

主任裁判官徐綺薇表示，案發時超過50人在警署範圍外聚集，「行為公然挑戰警隊」；根據終審法院訂下的量刑指引，即使該次非法集結牽涉的暴力程度較低，法庭都不應予以寬容，明言無可避免會判監。

屌，又一個共匪爪牙

乾坤大挪移